一人一信隊爆世界衛生組織個 email，促請佢地就催淚煙對人造成嘅影響，展開專業嘅健康風險評估

【手動傳】
唔好問有無用，尤其和理非，唔該幫手 send 咗先，自己 send 完請再 forward 出去 🆘📡📡
下面有埋中文翻譯，中 or 英都可以，中文都係世衛的官方語言
【請廣傳】一人一信去世界衛生組織 要求正視國產催淚彈所產生的公眾健康安全問題
由過期催淚彈到中國產催淚彈，幾個月嚟已經令大小老嫩前線後勤巴絲受害。 衞生署咩都唔做，我哋自己做！
各位幫幫手，一人一信隊爆世界衛生組織個 email，促請佢地就催淚煙對人造成嘅影響，展開專業嘅健康風險評估：

mercados@wkc.who.int
yoosufa@searo.who.int
munodawafad@searo.who.int
phedoc@who.int
foodsafety@who.int
se_fos@who.int

Subject: Call to Action for monitoring health risks due to massive Tear Gas deployment in Hong Kong
Dear Sir/Madam,
I am one of the many Hong Kong citizens who are deeply concerned about the health impact of tear gas on the general public, in particular the elderly, children and the pregnant women in Hong Kong.
Since June when the ongoing protests first started, Hong Kong Police Force has been repeatedly using tear gas in populous areas, including indoors. Its effects on daily lives and health of the public are profound. A sharp increase in the concentration of dioxin has been recorded in areas with widespread deployment of tear gas, allegedly due to a recent change to a mainland Chinese supplier.
On Nov 13th, a reporter who frequently works on the protest front-line has been diagnosed with chloracne. There are also reports of babies showing signs of allergic reactions after being exposed to tear gas at home. I strongly believe that all these health problems were related to the problematic tear gas deployed by the police.
According to the press, between June and Nov 12th, the police have deployed more than 7500 tear gas canisters, at locations including residential areas, commercial districts, and public transport hubs. As a civilian, I am extremely worried about the negative health impact that tear gas brings to the public, especially the vulnerable groups like breastfeeding mothers, infants, children and the elderly.
Due to the inaction of the Hong Kong government to address public concern, I sincerely urge WHO to carry out health impact assessments on the use of tear gas in residential areas, and to monitor the situation in order to prevent the events from bringing further serious negative health effects to the public.
Sincerely,
XXX

電郵主題: 要求在香港展開催淚彈的公共健康風險評估
世界衛生組織：
我是一名香港市民，關心公眾、子女、老人和孕婦的健康。
本年六月開始，香港示威持續，香港警方於人口密集的地區多次發射催淚彈，更曾於室內使用催淚彈。連月來，不少市民投訴，日常生活受到催淚彈波及，以致身邊出現各種反應，更有傳媒測量到發射催淚彈時，空氣的二噁英濃度特別高，懷疑是警方轉用中國製催淚彈所致。
11月13日，一名經常於前線採訪的記者指出，經醫生證實，確診氯痤瘡。另外，亦有市民投訴，家中嬰兒，聞到催淚煙後，有異常反應。這些健康問題，似乎與香港警方所發射的催淚彈不無關係。
根據傳媒報道，6月至11月12日，香港警方發射的逾7500枚催淚彈，除卻在示威地點，亦遍及民居、商業中心、公共交通附近。我們只是普通市民，非常擔心催淚彈會對公眾健康構成影響，尤其對一眾哺乳媽媽、嬰兒、幼童、及長者的健康風險。香港政府亦未能回應香港市民的憂慮，因此，懇請世界衛生組織，對催淚彈發射到民居，提供更多的健康風險評估，以及監察事件，以防止事件對人類健康帶來嚴重影響。
XXX謹啟